我見到新聞報美國要攻擊敘利亞，我個心好痛

我問耶和華，點解人要打仗，要自相殘殺？

衪說這是我們的選擇

我問衪有憐憫我們嗎？

衪沈默不說話

你唔上去面對面問佢咁冇禮貌 佢緊係唔鳩彩你

快D改信阿拉

收皮啦耶撚

爭鬥係人類乃至各種生物既天性
如果真係有你口中既造物主，呢個充滿爭鬥既世界都係佢整出黎

問下點解敘利亞要用化武？

你老豆唔夠人洗, 臨時召多D人翻去
你唔應該心痛
快D問下你老豆, 幾時帶埋你翻上去

佢點好意思同你講係佢叫侵侵炸鳩阿拉d人

你思覺失調 , 要睇醫生

敘利亞 俄羅斯 英國 美國 好似細路仔嗌交咁

唔通 你認為下令攻打敘利亞既侵侵係好人？

係

死開啦耶閪
屌你老母臭閪

伊斯蘭邪教徒殺得岩呀

耶和華：呢個係俾你地人類的考驗

你條假膠扮撚完我地基督徒未

我係堅信主

我唔係佢

人有私心，都要愛他人

係神既安排

咪又係同一條友

你認為咁簡單？
宗教問題加埋伊朗丶土耳其丶沙特阿拉伯丶以色列一樣有份，庫德人又想建國

為左利益、信仰不同，就大開戰火

人發展左咁多年，尊重同包容都唔得？

全個世界都係好人，

只要有一個人係行頭做壞事，就好快會全個世界都變壞

好彩你信主渣，唔係導彈就唔係打大馬士革係打香港，感謝主

天主教基督教東正教自己都做唔到尊重包容啦

i love耶和華

神要佔中出現
即係咩意思？

鄰國總理要改聖經又係唔係神嘅指示？
但聖經中講明改者死全家，
可唔可以理解為佢想要鄰國死？

中共拆十字架炸教堂
你有冇心痛？

呢個係神比人嘅考驗

你唔問你天父爸b點解要殺咁人又洪水又剩

伊斯蘭教徒殺人如麻
同佢哋講道理？
佢哋唔食豬個腦有問題㗎

爽，最好打埋山港

佔中係基於人既選擇而出現，

神只係賜予人愛智慧

認真答你，有

我都希望中國人可以有尊重同包容既心

不過我都尊重佢地既決定，希望佢地終有一日可以誠心信主

祂說?
你係咪真係見到佢啊?
唔好亂屈人地喎

思覺失調咩～ 你問耶和華
釋迦牟尼坐係你隔離唔柒問

避而不答係耶撚強項

衪不是人

垃圾耶撚
欺善怕惡

gay篤桃

羅馬教廷對猶太人的仇恨

公元11世紀末，信奉回教的突厥人鐵蹄幾踏遍中東，威脅東歐。教皇於1095年呼籲歐洲各國王侯起兵，又呼籲基督徒踴躍參軍，誓要奪回聖城。這便是十字軍的由來。

羅馬教廷的十字軍未出發，便有多路數以千計的武裝基督徒高舉十字架從歐洲向中東出發，誓取聖城。史家稱他們為人民十字軍。他們沿途大殺猶太人。

為何大殺猶太人？耶穌死後千年以來，羅馬教廷不斷向教徒灌輸仇恨猶太人的思想：是信奉猶太教的人害死耶穌的、聖經新約使徒行傳有記述，保羅險死在猶太暴徒之手、使徒司提反被猶太人活活打死。這樣的千年教育，孕育出基督徒對猶太人的仇恨，而中世紀時的歐洲，基督徒逾總人口90%。

1096年至1270年斷斷續續的十字軍東征，十字軍所到之處，猶太人皆遭屠殺。

舉一個仇恨猶太教的例子。羅馬帝國在公元70年掃平猶太人的武裝自治運動，拆毀猶太教在耶路撒冷的聖殿。基督教在379年成為羅馬帝國國教之前已是有財有勢，在耶路撒冷耶穌的墓地建有雄偉的聖墓教堂，之後更在聖城廣建招待所，為來自歐洲的朝聖者提供住宿，但偏偏沒有重建聖殿。基督教的舊約是猶太教聖經，在舊約中，聖殿地位崇高，新約也說聖殿甚受耶穌重視，否則耶穌不會在聖殿動武，把販夫走卒從聖殿驅出（馬可福音十二：15－17）。曾是猶太教中心的聖殿，基督徒置其頹垣敗瓦於不顧達幾百年。還是回教徒看不過眼，在攻陷耶路撒冷後於691年在聖殿原址建成回教寺。此回教寺今天猶在。

馬丁路德派仇視猶太人

在16世紀興起的新基督教也迫害猶太人。於1530年在德國創立路德會的馬丁路德，因爭取猶太人改信基督教不果，乃鼓吹仇視猶太人。他寫有洋洋6萬字「猶太人和他們的謊言」一文，引述聖經新約所說，力指猶太人邪惡。例如馬太福音三：7 將猶太人說成是“毒蛇的種類”、 約翰福音八：44 謂耶穌說：“你們是出於你們的父魔鬼，你們父的私欲，你們偏要行。他從起初是殺人的，不守真理；他說謊是出於自己，因他本來是說謊的，也是說謊之人的父。”文中又力說應焚燒猶太教廟宇和經文、禁止猶太教長老傳教、充公猶太人的財物、消滅猶太人的住所。

此文章在德國的影響力無與論比，德國各路諸侯在1572年開始全面排猶。由於路德會基督教在歐洲各處落地生根，故德國以外的猶太人也遭迫害。對猶太人的仇恨深入民間，連英國的大文豪莎士比亞所寫劇本「威尼斯商人」也以猶太人為歹角。英國流行街頭劇，在街頭劇演出完畢後經常有人追打猶太人。

自由害死人

1999年，教廷同意與猶太人團體成立聯合專責小組，幫助世人瞭解羅馬教廷在二戰時所扮角色，以示清白。2000年，該小組完成名為「梵蒂岡與大屠殺」的初步報告，報告中，梵蒂岡須交出仍未公開的文件以解47個疑團。此要求遭梵蒂岡所拒，至今疑團未解。

2000年9月，猶太人團體在美國的New York Times 與Baltimore Sun發出題為「實話」的宣言。宣言中，基督教迫害猶太人近兩千年，基督教分裂為天主教、東正教、基督教後各基督教派仍不斷鼓吹仇恨猶太人，這股仇恨終演變成納粹德國對猶太人的大屠殺（Holocaust）。但宣言中也說，大多數基督徒自二戰後對猶太人已改變態度，放棄世世代代猶太人應為害死耶穌而須負責之說，不少基督徒也放棄了Supercession的觀念。此觀念是：神已放棄猶太人並改與基督徒立約。

Supercession在一些基督教宗派中仍很有市場，他們對猶太人的成見未消。他們即所謂原教旨主意者（Fundamentalists）。

呢個係上帝嘅安排

上帝都天火災城啦

Btw, 耶撚=/=耶教徒